美警殺黑人：紐約修例 擴大警公開隨身片段標準

美國黑人弗洛伊德因警暴致死，觸發全美多地民眾要求改革警隊。紐約市市長白思豪周二（16日）擴大公開警員隨身攝錄機片段的標準，只要警員執法時使用槍、電槍或其他武力，導致有人死亡或重大人身傷害，警方就要公開涉事片段，新規即時生效。

紐約市現時規定，若警員使用槍械導致他人死亡或受傷，或警長認為事件牽涉到特殊「公眾關注」及「維持和平」，就要公開相關隨身攝錄機片段。白思豪宣布的新例，把適用範圍擴大至用電槍及其他武力，要求警方必須在30日內上呈影片，影片會上傳互聯網讓受影響民眾率先觀看。

白思豪表示，此舉是為了提高警隊透明度，讓紐約市警員與社區建立互信關係。紐約市警員2014年起配備隨身攝錄機，2017年的配備總額是全國之冠。

[全人類請入] 投訴蘇文隆 唔好再條粉皮害手足

哈囉 麻煩幫幫手
唔係太知點樣打好封投訴信
唔該你地啊

藍絲又睇唔到

笑咗

777雙重標準

根本一早就要咁, 香港就跟body cam都冇

藍絲：如果起美國⋯

香港法官縱容香港警魔係法院隱瞞身份作偽證
更屢次恐嚇把公開警員身份的人判監

｛集氣｝7月4日美國獨立日，美國領事館大遊行

民主國家冇得咁比
黑警有隨身cam咪移動式人面識別

香港淨係對自己有利先開

我唔知，我唔識，我睇唔到，唔關我事

香港有bodycam 但唔係個個差佬有 有時未必長開 對自己有利先開